港鐵被轟大陸化 主席金句回帶：全世界都讚 係香港人鬧

港鐵今晨（18日）在收車後測試新信號系統期間，兩列車在中環站隧道內罕有攔腰相撞至出軌和冒煙，荃灣綫中環至金鐘站要全日停駛維修，同類事故是港鐵自1979年通車以來首次。網民紛留言批評港鐵「大陸化」，與曾爆出「動車追撞」事故的內地溫州「接軌」；亦有人回顧港鐵主席馬時亨1年前的「金句」：「全世界都讚我哋（港鐵），係香港人鬧我哋」、希望將所有乘客和港人「送去紐約同倫敦住一個禮拜，等佢哋搭當地嘅地鐵，返嚟就會覺得我哋香港（鐵路）好了」

事實港鐵真係唔差
去過外國旅行之後
班次密
價錢平

所以人地咪試車囉

我話ok就ok
消防去救人做咩

試好之後用黎殺豬

對比返英國又真係好平
指示清晰D 個站乾淨D既...
呢個真係無可否應

但係咁樣就有錯都唔使認?

好中二

咁撚驚死咪撚出街啦

咁你想點
試車出事影響無人話佢岩喎?
只可以盡量測試模擬實際環境
出事無人想
日本出出過好多次事啦
只係整體黎講港鐵係唔差喎

你知唔知試車嘅意義係嘜
係個system ok 用泥做final check
正常係唔應該有意外
而家咁即係成個system 有問題
咁都唔屌
仲要blame the victim

咩呀 唔好轉移視線喎
而家討論緊個system
講咩港鐵其實唔差呀 無人話佢差
話佢跟埋d垃圾 搞差自己

外國system屌
係咪要用中國system?
呢間公司一路用開
真係要試個全新system?

做乜鳩

根本唔需要轉新系統
繁忙時間2分鐘一班仲唔夠密咩
人多永遠唔做源頭減廢
治標唔治本

己經好密，跟本個設計都唔預你噉多人。

改做自動運輸帶有冇得唸，唔駛等，行上去就係。

呢間公司最失敗係揾左佢做主席

勁共勁共勁共

源頭減廢係鐵路公司做到嘅嘢？

港鐵係比外國好又點
下下出事都搞著我地呀嘛仆街
你班契弟坐係到in un腳有錢收
我地唔係呀

每次我都想問返佢 依家香港地鐘係俾香港人用定全世界香港以外既人用？

97前就係